# Image Tagger

Програма для зручного тегування фотографій.
Щоб не призначати кожній фотографії багато тегів за раз, теги розбиваються на групи. Наприклад, за часом. Далі тегу призначається певна клавіша. Наприклад, ранок – 1, день – 2, вечір – 3, ніч – 4. Запускаємо програму та швиденько пробігаємо по всіх фотографіях, натискаючи відповідні клавіші та призначаючи тільки цей набір тегів. Потім можна визначити інші теги і продовжити тегування.

## Налаштування

Налаштування здійснюється у файлі `imagetagger.json`.

У `dir` вказуємо шлях до папки з фотографіями, у `tags` — групи тегів та їх кнопки, у `profile` — назва для набору тегів, який хочете застосовувати.
У `sort` можна вказати бажане сортування. За замовчуванням стоїть сортування за датою, але можна сортувати за ім'ям файлу (`sort': "name"`) або за кількістю тегів (`sort": "tags.count"`).
В `cache` можна вказати максимальну кількість елементів для кешування в пам'яті та роздільну здатність, до якої зменшуватимуться фотографії, якщо вони більше заданого. Рекомендую встановлювати тут значення не більше роздільної здатності монітора. Або якщо не плануєте розгортати вікно програми на весь екран, то можна вказати ще менше.

## Управління

 - `Вліво/вправо` — попереднє/наступне зображення
 - `Enter` — записати теги в текстовий файл
 - `F3` — змінити колір фону

## Фільтрування

Є можливість фільтрування. Наприклад, якщо в Запоріжжі живе друг Петро, то для того, щоб позначити фотографії з ним, можна задати фільтр:

```
"filter": "+Запоріжжя"
```

## Запис тегів у jpg

Для запису тегів в jpg, можна скористатися [ExifTool](https://exiftool.org/) і простою однорядковою командою:

```bash
# Bash
for i in *.jpg; do exiftool -q -overwrite_original -@ "$i.txt" "$i"; done
```

```cmd
rem CMD
for /f "delims=" %f in ('dir /b "*.jpg"') do exiftool -q -overwrite_original -@ "%~nxf.txt" "%f"
```

Для роботи програми потрібна Java 11 або вище.


**Історія змін**

**1.2**
- Можливість змінити розмір шрифту `Ctrl +` і `Ctrl -`
- Можливість зміни профілю клавішами `Page Up` і `Page Down`
- Темний фон і розгорнуте на весь екран вікно за замовчуванням

**1.1**
 - Додано можливість призначати модифікатори Ctrl/Alt: `Ctrl+Alt+s`, `Ctrl+Alt+S`.
 - `F3` для зміни яскравості фону.
